最正英詞//《願榮光歸香港》Glory be to thee, Hong Kong

七劍浣春秋巴打嘅英詞喺我見到最鍾意嘅版本 大家傳揚開去！

原post here 👇🏻

《願榮光歸香港》英文歌詞 "Glory be to Thee, Hong Kong"

//《願榮光歸香港》
曲: thomas dgx yhl
詞（中文）: t, 眾連登仔 (唔知佢地想唔想咁寫)
詞（英文）: 七劍浣春秋

中文歌詞好正～
有英文版可能會更容易 sell 畀外媒～～～
小試牛刀 不喜勿插～ PPPPPPPPP

《願榮光歸香港》
Glory be to thee, Hong Kong

何以 這土地 淚再流
In angst, tears are shed o’er this Land
何以 令眾人 亦憤恨
With rage, fears are crushed, in arms we stand
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
We rise, undefiled, our voice shall never die
盼自由 歸於 這裡
As we yearn, our freedom nighs

何以 這恐懼 抹不走
With eyes blinded, long it comes the night
何以 為信念 從沒退後
In faith, banners high, we pledge to fight
何解 血在流 但邁進聲 響透
Our flesh, sacrificed, our blood shall write this song
建自由 光輝 香港
Free this Land, “Stand with Hong Kong!”

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
Stars will fall, and darkness fills the air
迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
Storms will break, bedazzled by our gallant flares!
捍自由
We shall strike
來齊集這裡
This perilous night
來全力抗對
Determined to fight
勇氣 智慧 也 永不滅
With hope, with song, with dignity!

黎明來到 要光復 這香港
Glory enshrined, break our chains! Hold our lines!
同行兒女 為正義 時代革命
Freedom shall rise! Revolution of our Time!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Liberty thrives, rights divine, in our unending strides
我願 榮光 歸香港
Glory be to thee, Hong Kong!//

推 依版真係最正

核能推

真係勁正 tui!!

推!!! 用字好靚!

推

推， 求有聲版，唔識唱

唔小心hi錯負皮咗
自推10次

多謝巴打支持
已經錄咗 MV
依家剪接中
希望大家喜歡製成品

Glory be to thee, Hong Kong

tui

歌名應該係 "Glory be to thee, Hong Kong"，而不是 "Glory to thee Hong Kong"
多謝巴打幫我做文宣

繼續推！

歌詞好正

早兩日喺TG見到
唔係我整，我冇咁勁

Agger, 真係唱到出黎詞意仲要中哂！

推
發現自己英文水平仍須努力

快快快！！今日有冇！

剪緊 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

歌名唔洗動詞 Glory to thee Hong Kong係啱

唔錯，不完美，可改善

推到有人唱

推呀

仲正過中詞

用字有深度同好poetic

啲英文字好深

求mv

好快會有MV- 我幾日前錄完，剪緊，好快有product

咁 I Vow to Thee, My Country 唔岩咩

"I Vow to Thee, My Country" 的主語是 "I"嘛。
Glory be to thee, Hong Kong 就要 be 一字﹐將Glory變stative.

除了當初唱 “With eyes blinded, Long it comes the night" 的"it" 字嫌累贅﹐其他的都OK﹗翻譯需求到之外押韻用詞都格外出色﹗七劍兄加油﹗

期待中

多謝巴打填靚詞！

中英文都係法定語言

推 好正
連儂牆/放映會播點睇

正呀喂

Push

加多個ver 啦

好奇一問 點解你係P牌嚟 明明高登年代已經見過呢個名

D字好深，唔識讀

我冇玩過高登呀，應該係第二位巴打。

最鐘意呢個version

好難啊

點解歌詞比wiki del 左

第一句已經睇唔明
o'er點發音咩意思
英文差sor

坦白說，我有保留，中間斷句太多就不像歌／詩詞。
寫歌詞可以參考以英文寫的外國愛國歌曲。愛爾蘭有不少。

over
美國國歌都係咁用

好正 兩種官方語言都好正

正！！可唔可以整個MV

支持，終於有國歌feel

如果啲英文字大粒啲會更好

有未

昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
We rise, undefiled, our voice shall never die

個shall 好難唱
會唔會 we rise, undefined, our voice, never dies 好d?

同樣：
何解 血在流 但邁進聲 響透
Our flesh, sacrificed, our blood shall write this song
變成
Our flesh, sacrifice, our blood, writes this song

YouTube 個version 其實都唔錯：
We march in blood our martyrs along, 不過同verse 1 冇咁對稱

巴打加油剪片，希望你今日出到MV
我呢邊自己都小試牛刀錄咗首Demo，雖然有啲位嘅聲未tune得好